<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日有所思 on Harper&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E6%97%A5%E6%9C%89%E6%89%80%E6%80%9D/</link>
    <description>Recent content in 日有所思 on Harper&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2025 11:40:04 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E6%97%A5%E6%9C%89%E6%89%80%E6%80%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>过年的意义</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/the-meaning-of-new-year/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 11:40:04 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/the-meaning-of-new-year/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在我的印象中，回乡下做社结束，这个年才是真正的结束。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年的日子定在2月9日，正月十二，好多人都已复工，所以较去年正月初六，今年冷清不少，说是冷清，也是极热闹的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爸妈也已经复工，但因为是打工所以时间自由一些，今天他俩都没去上班。除了上学的老妹，一家人都回乡下去了。市里和镇上的路是我开的，上山的山路实在太多弯弯绕绕，而我20码的车速不知道要开到猴年马月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;山上特别冷。这是我下车之后的第一反应，真的特别冷。此时非常需要一个火盆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找到火盆之后，我就一直坐在火盆旁，听着中年边备菜边唠着家长里短，听着老年互相寒暄回忆往昔。和往年不变的是，大多数人见到我都会问一句你是哪家的孩子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一天太长了，什么都写实在太慢，我已经不是很想继续坐在桌子前，所以说有些文章节奏有急有缓也许也是因为作者当时不想写了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那就挑几件重要的事情写（有详有略也是这么来的）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一件事，住在庙旁边的那个阿婆每次见到我们都特别高兴，我一直不知道我们是什么亲戚关系，去年暑假的时候问了一下妈妈但已经忘了，今年又问了一下，原来她们和奶奶是同一个太爷爷。回家之后又问了一下奶奶关于我们家族的一些人，主要是爷爷那边的五个兄弟一个姐妹，奶奶那边的四个兄弟。到我们这，我已经完全不认人了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二件事，遇到了之前做邻居的一个发小，说起来我们也是亲戚，他比我大，我辈分比他大。他现在从国企辞职，在大专做辅导员，聊起职业选择的事情，他建议我如果图稳定就去考公考编，想要继续发展就考研；聊了一会儿，我并没有什么实质性的收获，唯一的收获就是就业市场很差，降低自己的预期，要努力。晚饭之后遇到了堂哥，他和堂弟一样在老家工作，月薪不错，吃住在家里，除了婚姻问题，其他可以说是过得非常舒服了。其实，只要不结婚不生孩子，生活还是可以过的很幸福的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三件事，回老家的旧房子看了一下，不记得什么时候开始我们就没有再住在那里了，小时候的寒暑假我们还是经常回去的，那个时候爷爷奶奶身体还比较健康。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二天，也就是2月10日的时候（现在已经是2月16日了），看了&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1Aac2eaEYk/?spm_id_from=333.1387.homepage.video_card.click&amp;vd_source=c29596473cc6f028786bfda37f6d5718&#34;&gt;Links的视频&lt;/a&gt;。他们去到了北海道最北端过年，对我来说，我的过年就是结束在弯弯绕绕的山路上被车灯照亮的几米路里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，过年的意义就是图那一点烟火气。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>量子不确定性：世界的本质是随机性</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/quantum-uncertainty/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 11:42:11 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/quantum-uncertainty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是我秋学期《力学导论》的结课作业，写完之后，觉得很有意思，所以分享一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量子不确定性和混沌背后是否有更深刻的原理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;量子不确定性和混沌是对经典物理中的确定性和决定论的挑战，两者揭示了宏观和微观层面上都充满了随机性和不确定性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;量子不确定性最典型的理论是海森堡不确定性关系，该原理指出，不能同时精确测量粒子的位置和动量。在薛定谔方程中，粒子的状态由波函数描述，波函数可以处于多个可能状态的叠加中，在没有进行测量前，粒子处于叠加态，表现出概率性质。在进行测量时，波函数会坍塌到一个特定状态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;混沌的现代内涵涉及广阔，一般用于指代某种“表现为随机”的时间相关过程。其典型理论是“蝴蝶效应”，初始条件的微小变化可以导致截然不同的结果。混沌出现在非线性系统中，这些系统的行为无法通过简单的线性方程来预测，比如现在还不能完美地预测天气。尽管混沌系统在短期内表现出不确定性，但从长期来看，它仍然遵循统计规律，可以通过概率分布来描述其行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;量子不确定性和混沌在不确定性和统计性质上表现出的相似性，也许表明两者背后存在着更深刻的原理，比如平行宇宙。每个平行宇宙中的事件都是独立，分别对应着不同的观测结果，在我们所处的宇宙里进行观测，结果就是唯一确定的，波函数的坍塌也就不存在。混沌也可以用平行宇宙进行解释，在不同的初始条件下，系统演化出不同的结果，存在于不同宇宙里；而我们所处的宇宙里只会存在唯一确定的一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或许更准确的是用弦理论来解释量子不确定性和混沌。在弦理论中，基本粒子并不是零维点，而是一维的弦，这些弦在不同的振动模式下表现为不同的粒子。时空是由弦的振动构成，粒子的状态和位置受到时空结构的影响，测量与时空的结构变化有关，从而影响了粒子的状态，这就解释了量子不确定性。在弦理论中，粒子之间的相互作用可能表现出非线性特征，这为理解量子级别的混沌提供了基础。比如，弦的振动模式可能导致复杂的相互作用，从而产生混沌行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外，从信息论角度来看，量子不确定性和混沌都反映出信息缺失，也就是熵增。这表明世界的本质也许就是向着无序化进行。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>独立博客自省问卷15题</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/q-a/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:30:48 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/q-a/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
