<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书志 on Harper&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%BF%97/</link>
    <description>Recent content in 读书志 on Harper&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 14:53:40 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%BF%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>读书4#：《Orbital》摘录</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/orbital/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 14:53:40 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/orbital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《Orbital》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Samantha Harvey&#xA;41个笔记&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Orbit 1, ascending&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 确实如此，但在新的一天里，他们会绕地球飞行十六次。他们会看到十六次日出和十六次日落，十六天和十六夜。罗马抓住窗边的扶手稳住自己；南半球的星星一闪而逝。地面人员告诉他们，你们必须遵守协调世界时。在这个问题上一定要清楚，一定要清楚。经常看看你的手表来稳定你的思想，告诉自己在醒来时：这是新的一天的早晨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 2024/11/21发表想法&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人会局限在自己的视角当中，“不识庐山真面目，只缘身在此山中”，但是真正的月亮比庐山更难以想象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原文：在这黑暗的最后一刻，月亮接近满月，低垂在大气层发出的微光中，仿佛夜不知道自己即将被白昼所      吞噬。罗曼觉得自己几个月后也会这样，在自家卧室的窗前，拨开妻子摆放的一束束干花——对他来说，这些花没有名字——推开结霜的窗户，探出身子，呼吸莫斯科的空气，看到那轮月亮，就像他从某个异国度假带回的纪念品。但这只是一瞬间，接着，从空间站看到的月亮——在大气层之外低低地、扁扁地躺着，并不真的在他们上方，而是在对面，像一个平等物——才是一切，他对卧室、对家的短暂理解消失了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 在这黑暗的最后一刻，月亮接近满月，低垂在大气层发出的微光中，仿佛夜不知道自己即将被白昼所      吞噬。罗曼觉得自己几个月后也会这样，在自家卧室的窗前，拨开妻子摆放的一束束干花——对他来说，这些花没有名字——推开结霜的窗户，探出身子，呼吸莫斯科的空气，看到那轮月亮，就像他从某个异国度假带回的纪念品。但这只是一瞬间，接着，从空间站看到的月亮——在大气层之外低低地、扁扁地躺着，并不真的在他们上方，而是在对面，像一个平等物——才是一切，他对卧室、对家的短暂理解消失了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 那个球体是她现在唯一可以指的东西，给了她生命。没有它就没有生命。没有那个星球就没有生命。显而易见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 从这里看，地球就像天堂。它流淌着色彩。希望的色彩不断迸发。当我们身处地球时，我们抬头仰望，认为天堂在别处，但宇航员有时会这样想：也许我们这些生于地球的人已经死了，正在经历着来世。如果我们死后必须去一个不可思议、难以置信的地方，那么这个遥远而光亮的玻璃球体，带着它那美丽的孤独之光，很可能就是那个地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Orbit 1, into orbit 2&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 就像玩音乐椅游戏时，椅子的数量比需要坐的人少了一个，但只要音乐还在响，椅子的数量就无关紧要，每个人都能继续玩下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 从太空站的距离看，人类是一个只在夜晚出现的生物。人类是城市的灯光和道路的照明灯丝。白天，它消失了。它隐藏在人们的视线中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Orbit 3, ascending&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 因为那些小事太平凡了，而其他事情又太令人震惊了，似乎没有什么事情介于两者之间，没有通常的闲聊，没有“他说-她说”，没有起起落落；很多事情都是兜兜转转。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Orbit 3, descending&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 他们就像算命先生，机组人员。算命先生可以看到并预测未来，但无能为力，无法改变或阻止未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Orbit 4, ascending&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 要真正理解地球在宇宙中的位置，你需要比他们更远离地球，才能发现它是微不足道的；要真正理解地球在宇宙中的位置，你要比他们更远离地球，才能发现它是无足轻重的；要真正理解地球在宇宙中的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 它的美丽是回声——它的美丽是回声，是清脆响亮的轻盈。它不是边缘，也不是中心；它不是一切，也不是一无所有，但它似乎远不止是一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 也许我们所有的理解都来自于对自身边缘性的复杂且不断演变的认识，科学探究的工具不断打击着人类的自我，直到这个自我成为一栋让光线透过的破碎建筑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 也许人类文明就像一个人的生命历程——我们从童年的皇室特权中成长起来，进入至高无上的正常状态；我们发现自己并不特殊，在无邪的天真中，我们感到相当高兴——如果我们不特殊，那么我们可能就不孤独了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 现在，也许人类正处于自我伤害和虚无主义的青春期后期阶段，因为我们没有要求来到这个世界，我们没有要求继承一个需要我们保护的地球，我们没有要求如此不公正地孤独地生活在这个世界上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 也许事物的本质就是不稳定的，就是在存在的刀尖上摇摆，就是一点一点地瓦解我们自己，就像我们在生活中所做的那样，就像我们逐渐认识到，我们自身非存在的令人震惊的程度，是一种动荡不安的、波涛汹涌的和平祭品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 他有着强烈的好奇心、华丽的头脑结构、专注、乐观和务实&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 在他的胸膛里，有一颗会倾斜、会起伏的心脏。他可以让它的跳动缓慢而平稳，平息它的恐惧、恐慌或冲动的习惯，阻止它对家的过度渴望，抑制它无益的放弃状态。平静而稳定，平静而稳定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Orbit 5, ascending&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 照片中生命存在的最强烈、最明显的证据是摄影师自己——他的眼睛在取景器上，他的手指温暖地按在快门上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 他不确定人类对太空的渴望是出于好奇还是忘恩负义&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆ 一个人不是因为善良而美丽，他们美丽是因为他们活着，就像一个孩子。活着，好奇，不安分。别管善良了。他们美丽是因为眼睛里有光芒。有时是破坏性的，有时是伤人的，有时是自私的，但美丽是因为活着。而进步就像这样，从本质上说，是活着的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆        从内心深处涌上胸腔的冒险和扩张的感觉（这种感觉往往在头脑中结束，而头脑是容易出错的地方）​。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Orbit 5, descending&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>阅读#3：《鱼不存在》</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/the-fish-doesnt-exist/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 15:16:58 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/the-fish-doesnt-exist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这本书是以双线展开，一边是斯坦福建校校长大卫·斯塔尔·乔丹的一生，一边是作者露露·米勒的生命历程，指向同一个命题“人生的意义”，而答案在一开始作者就已经点明“&lt;strong&gt;由此观之，生命何等壮丽恢宏&lt;/strong&gt;”。有读友说作者的写作方式是模仿《叔本华的治疗》，但我还没有看过这本书，暂时不予评论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;01-混乱即一切&#34;&gt;01 混乱即一切&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在回答“人生的意义”之前，我们先来看看这个孕育我们生命的世界是什么样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;热力学第二定律告诉我们，孤立系统自发地朝着熵增的方向演化。量子不确定性与混沌现象告诉我们，世界的本质是随机性与不确定性。作者用非常浪漫形象的语言描述了这两种物理现象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;混乱会利用一根落下的树枝、一辆疾驰的汽车、一颗子弹，从外部敲打他们；又或许它会从内部瓦解他们，让他们体内的细胞叛变。混乱让你的植物腐烂，让你的狗死去，让你的自行车生锈。它腐蚀你最珍贵的回忆，掀翻你最喜欢的城市，摧毁你建造的所有避难所。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这样的世界面前，生命似乎没有意义，无所谓意义。作者的科学家父亲想让她明白的也是这个，“不管谁告诉你生命有意义，都不要相信。这不过是人们臆想出来的自我安慰之语，用以驱散那可怕的感觉：一切都无关紧要，你无关紧要。但事实就是如此，一切都无关紧要，你无关紧要”。“混乱是我们唯一的统治者。那是无言的力量形成的巨大漩涡，它在无意间早就了人类，也会随即将其摧毁。它的眼里根本没有我们，我们的梦想、目标和最高尚的行为都不值一提”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们向世界追问生命的意义的时候，世界回答我们说，我们的生命并不重要。作者不相信这样的答案，她在大卫的一生中寻求另一个答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大卫·斯塔尔·乔丹的对抗世界混乱本质的方式是——收藏。心理学家研究过这种现象，《收藏：难以控制的激情》一书中写道，在一个人经历某种分离、失去或伤痛后，其收藏欲通常会变得格外狂热，收藏者就陷入一种”无所不能“的幻觉之中。生命毫无意义，这样的伤痛，值得用一生的收藏去治愈，大卫也是这么做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，混乱一次又一次打乱大卫的努力，风暴、失去至爱、地震&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就好像小时候的你在搭积木或者在沙滩上堆城堡，在你就快完成的时候，一个不知趣的大人跑过来把它们全部推倒，一次又一次。也许一般人在面对这样一次又一次的“苦难”，几次甚至一次之后就会放弃并且就接受生命的无常，但大卫不是，他说，“我已经习惯于坚持不懈地朝着心中的目标努力，并且平静地接受最终结果。此外，厄运只要过去，我便从不为其担忧”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大卫以他自己对抗虚无的方式度过了他的一生，少年困顿，青年得志，中年糊涂。他的一生充满着高光，但也不可否认他对其他人带来的终身的痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;02-一切即混乱&#34;&gt;02 一切即混乱&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者探寻到此并不认为大卫的答案是她想要的，她继续探寻。直到最后，她发现大卫穷极一生渴望以此揭示自然秩序的鱼类，其实并不存在。作者突然意识到，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个冷酷而混乱的世界里，终究存在着某种宏大的公平。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;至此，生命的意义已经昭然若揭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个世界向我承诺，我的生命中有美好的事物。不是因为我值得，不是因为我为之努力，而是因为它们和破坏与失去一样，是混乱的一部分。生是死的另一面，正如生长和腐烂互相依存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“从星辰、永恒或者优生学视角下的完美状态来看，一个人的生命似乎无关紧要，我们不过是一颗微粒上的一颗微粒上的一颗微粒，转瞬即逝。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是的，对于我来说，你无关紧要；对于你来说，我也无关紧要；对于这个世界来说，你我都无关紧要。我们都是混乱的一部分，这是世界对我们的公平；不同于人为定义的公平。在这里，你和我和草和树和风一样，都只是生命的一种存在形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“由此观之，生命何等壮丽恢宏！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，这究竟是在告诉我们什么？为什么我们总是为日常各种事情烦恼痛苦？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很喜欢一位读友的文字，他说“或许我们可以不把自己定义为一个人，就单纯地把我们当作一个生命。人可要比生命的范围小太多了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许我们不应该过分地追求那些生而为人就被赋予的期待，我们只是自然演进过程的一种生命形式，痛苦是我们强加到自己身上的，问题从来不是问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写到这，我又想到一个问题：如此超脱，但那你又怎么解决柴米油盐，明天还不是要照常起来上班？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是这样没错，但明天出门的时候，面对领导的时候，我更能不卑不亢，因为我知道，你和我一样，都不是人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;读完这本书，甚至写完这篇文章。那个关于生命意义的答案，对于我来说好像还是可触摸而又不可触摸的一阵风。也许，人不应该过于执着“意义”这样过于功利的词汇，好好享受当下的生活就好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们不必将自己局限于人类社会的期待和框架之中。相反，我们应该拥抱自己作为生命本身的存在，感受与自然界万物的连接。正是这种连接让我们意识到，尽管我们可能在宏观的宇宙尺度上显得微不足道，但在我们自己的生命旅程中，每一个选择、每一个行动都充满了意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们不必过于执着于寻找一个明确的生命意义，而是学会欣赏生活中的每一份美好，每一次挑战，每一次成长。愿我们都能在这个混乱的世界中找到自己的秩序，拥抱生命的壮丽恢宏，并在每一天的生活中发现属于自己的意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时此地的这一天，天那么蓝，草那么绿，阳光如此耀眼，树荫如此怡人，无处能及。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在书的最后，作者提供了几个通往超越类别的世界的藏宝图：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;步行穿过一片森林或一座公园，试着在周围发现每一种彩虹上的颜色，并摘下或拍下每种颜色的事物。最后，把你搜集来的物品根据颜色排成一道彩虹。准备好为之惊叹吧，即便是看似最乏味的世界，也有无尽趣味在其中。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;花几分钟给这朵蒲公英上色。一边上色，一边想想你看不起的人或事物的价值。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;想想自然界那些还没有名字的事物，比如吹过沙丘青草的风，或者某种山上野花的味道。花几分钟以这些事物为主题自由写作，尽量生动地描述它看上去、听上去、闻上去如何，它如何同周围的世界互动……任由脑中的画面和关联快速涌现，写作时，列表或文字形式均可，随你选用。最后，回头看看自己写的内容，给它起个名字。一旦给它命名，你和这份文稿的关系是不是就改变了？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;写下人们对你的各种负面评价，你怀疑人们对你抱有的负面评价，或者你对自己的负面评价。想想你（或者其他人）认为你拥有的缺点。比方说，你太害羞，没法做自己想做的事情，你太无聊，太情绪化，没有魅力，不够机智，缺乏好奇心，不够敏锐，不够强壮……把这些评价事无巨细地写下来。又比方说，你不善于做磅蛋糕，你平衡感不够没法冲浪，你不招人喜欢所以从未真正被爱过……就这样，把这些评价写在这里，写在这段话下面。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;把这一页撕下来，烧掉。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读愉快，祝你开心！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>阅读#2：《小王子的领悟》关于爱</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/the-little-prince-about-love/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:56:35 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/the-little-prince-about-love/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;卷首语&#34;&gt;卷首语&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《小王子的领悟》是一位政治哲学的学者在阅读数十遍《小王子》后，用了30年的人生历程花费半年写就的，可以看做是一篇读书笔记，而我这篇文章是对这篇读书笔记的读书笔记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者在这本书中的哲学关怀是“&lt;strong&gt;在我们的时代，人该怎样活，才能活好自己的人生？&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者说“要答好这个问题，我们需要对“人是什么”有所认识，对“什么是美好人生”有所了解，对人的有限和脆弱有所体会，也需要对时代的特色和困境有所洞察。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书讨论了很多哲学问题，​“驯服”​、​“爱”​、​“友谊”​、​“责任”​、​“关怀”​、​“幸福”​、​“选择”​、​“身份”​、​“商品化”​、​“疏离”​、​“占有”​、​“忠诚”​、​“死亡”等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有所感悟的是关于爱（爱情）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱是什么？为什么去爱？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我都没有答案，因为我还没有真正意义上爱上一个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《小王子》中，爱是驯服，爱是共同经历。在我这里，爱是接受另一个生命步入你的生活，爱是你决定把伤害自己的机会交给别人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从来没有把任何人纳入我的人生规划之中，我接受喜欢的人或者不喜欢的人步入我的生命，但我还没准备好将谁纳入我的未来。自己的未来本来就充满了不确定，再纳入一个人，不确定更大了。我虽然喜欢你，但我还不想把完全伤害我的权利让渡给你。所以，我不轻言爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道，在没有亲身经历之前，这一切都太过苍白，但这是我此刻所想。如果我爱你，那就代表着我愿意被你伤害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果遇到爱的人，该怎么去爱？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;你要用心，要愿意投入时间去关心和聆听对方，了解对方的需要；你要找到彼此相处最恰当的方式，同时也要承担起照顾对方的责任，以及愿意承受因爱而来的眼泪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样就够了吗？还不够。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你要明白，遇到彼此，是难得的缘分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;双重自主性，加上生命的偶然性，使得一个人和另一个人在时空的某一点能够恰好相遇然后彼此驯服的机率，变得极小。缘分之难，即在此处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在爱她之前，你要足够爱自己。爱上她之后，你要学会尊重。她和你一样都是独立自主的个体，你在选择她的同时，她也在选择你。爱不是你一个人的事，这是双向的结果，你要想尊重自己一样尊重她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;尊重你所爱的人的独立人格，尊重他或她的选择，在最深的意义上，内在于爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;得不到，也不要强求。缘分只能让你们相遇。剩下的，是双重自主选择的结果。你爱她，她不爱你，你不能强求；她爱你，你不爱她，她不能强求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;花了两个星期，我终于明白自己的痛苦在于何处。我希望她能像我喜欢她一样喜欢我。但这是不能强求的，你也不能强迫自己喜欢不喜欢的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果没有遇到爱的人，怎么办？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;没关系，即使如此，我还是能够每天好好欣赏落日，好好细味风吹麦田的声响，好好在春夏秋冬的季节变换里感受树叶的不同颜色，然后好好老去。在此意义上，我的生命，由我自己来驯服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;卷尾鱼&#34;&gt;卷尾鱼&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《小王子的领悟》这本书我是在即友的推荐下阅读的，他说阅读《小王子》最好搭配《小王子的领悟》。那天我很想读懂《小王子》，奈何文学素养与哲学素养都不太够。至于我为什么想读懂《小王子》呢？我想从中学会爱，当时的我处于一段非常难受的暗恋期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这样的解读，在小王子眼里或许过于“大人”；在普通人眼里或许过于做作。但正如作者所说，“所有对文本的解读，都是一场艰难的冒险，都有误读错解的可能。我们只有努力尝试，然后交由读者判断，并在持续的对话中寻求更好的理解。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在写这一篇读书笔记或者说读后感之前，我特意搜过「如何写好读书笔记」。在此之前，我也给自己提了一个问题「读书笔记的意义是什么？」。我觉得要想写好读书笔记首先要问自己一个问题，你为什么要写这篇文章，（别人来写不行吗）。我在想清楚这个问题之后，就不着急想着如何写好读书笔记了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我为什么要写这篇文章？因为这是我当下对爱的理解。我想用文字去记录、去反思、去怀念，甚至去触达同样看到文字的你。&lt;strong&gt;希望你也被一个人用心爱着&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>阅读#1：《我看见的世界》</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/the-word-i-see/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 23:04:46 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/the-word-i-see/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
