<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Harper&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Harper&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 12:14:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024年11月：青春是一场说走就走的旅行</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/202411/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 12:14:07 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/202411/</guid>
      <description>&lt;p&gt;现在是12月下旬的开始，今天刚好是冬至，我已经忘记了上一个月大概是什么样的心情和事情，果然还是需要及时记录，现在已经想不太起来上个月发生了什么事情，不过大概就那么几件事情，对未来的焦虑，对生活的焦虑。感觉最重要的是去行动而不是一直纠结于当下应该怎么做，年轻的时候就应该多去尝试，多去行动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;11月的最佳事件大概就是和jw一起去南昌玩了一个周末。也不算特种兵周末，整体节奏还是很舒服的，唯一不太好的是绿皮火车体验。去的时候坐的是硬座，而且当天晚上人很多，几乎没有怎么睡着。回来的时候是硬卧，躺着比坐着舒服多了，但是行进中的火车我不是很习惯。关于南昌之旅的所见所闻，还是下次抽空再写吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;生产&#34;&gt;&amp;gt;生产&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;小红书：2&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;公众号：1&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;周刊：3&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;博客：3&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;写了力学导论的作业，感觉非常有意思，印象非常深刻的是量子不确定性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;修复了网站的数据分析。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;放弃了周刊的更新，原因有很多，主要还是因为它不属于我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写了几篇论文，劳动法和行政案例分析。行政法案例研习是一门很好的课，鉴定式案例分析很适合我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;生活&#34;&gt;&amp;gt;生活&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;精神&#34;&gt;精神&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;11月2日看完了《别相信直觉》&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;11月7日被种草了《鱼不存在》&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;11月12日看完了《鱼不存在》&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;11月13日写了《鱼不存在》的&lt;a href=&#34;https://blog.harperby.cloudns.be/category/read/the-fish-doesnt-exist/&#34;&gt;读书笔记&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;11月19日开始看《一如既往》&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;11月29日看了《未来世界的幸存者》&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;体魄&#34;&gt;体魄&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;跑完了大学最后一次十二分钟跑，维持了三年一样的成绩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;保持每周至少两练。（体育课也是锻炼对吧）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;饮食的话还是比较让自己开心，睡眠还是非常差，尤其是晚上睡的很晚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;关系&#34;&gt;关系&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;和家人的关系还是一般，和学姐的关系也还是一般，和同学的关系的话还好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个月和lyy一起吃了一顿饭，和jw一起去南昌玩了两天。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly#1：请给自己多一点耐心</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/241209-241215/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 22:39:22 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/241209-241215/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;sunrise&#34; src=&#34;https://ad0e046.webp.li/sunrise.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;12月12日早上7:56，摄于之江校区13舍旁。是在上早八的路上，冬天上早八真的是一种折磨，但是那节课有我不得不去的理由。（听别人的pre及点评然后完善自己的pre）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拍完这张照片没有仔细看，现在仔细看发现拍的很有感觉。透过树叶的阳光朦胧了树叶本身，很有旧日罗马的感觉也很有日漫里夏天的水面的感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;本周在读一如即往不变的人性与致富心态&#34;&gt;本周在读：《一如即往：不变的人性与致富心态》&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本周阅读时长1时57分。主要也是快期末了任务比较多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书很早就放在书架里了，之前没看下去是因为感觉标题已经说清楚了很多。这周拿出来继续看是因为看到follow的一位内容创作者分享了它。我选书的原则是在不同地方看到不同人都推荐过或者提到过，那我就会把它放到书架里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;你会发现，人们一如既往地被风险、嫉妒、种族认同等问题困扰。你会发现，人们一如既往地高傲自大、目光短浅。你还会发现，人们一如既往地追寻幸福生活的秘诀，以及根本不存在的确定性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;刚开始翻开这本书，无疑是相当吸人眼球的，看到上面这段话，你会毫不犹豫的赞同，然后想知道，除了这些，还有什么是确定的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前只看完了第一章关于风险的一些事情。对我来说最有帮助的是一个认知，人无法预测风险，能被预测的不叫风险而是危险，所以人无法避免风险，但是可以避免危险，也可以降低风险带来的损失，我们需要做好准备。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;平成青年失落的一代&#34;&gt;平成青年“失落的一代”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，要转变学历观念，工作的优先级高于学历提升，如果在当下这个阶段可以找到一份不错的工作，那就优先进入职场，积累经验。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&#xA;其次要转变消费观念，远离房、车、奢侈品等需要负债的“面子消费”，不捞偏财，不相信普通的自己能成为赚大钱的“幸运儿”，稳健储蓄。&#xA;再者，要转变就业观念，希望你能意识到，越来越少的工作能够让一个人一直干下去。我们在一家企业工作的时间会越来越短，一生要进入的行业会越来越多。&#xA;最后，建立正确的人生观和价值观。别再执着于物质追求，去探寻丰富精神世界的路径吧。毕竟，那些吃到嘴里的小蛋糕，眼睛看到的山川湖海，才是真正能作用到你身上的幸福。&#xA;from &lt;a href=&#34;http://www.jpchinapress.com/static/content/sd/2024-12-09/1315808437628600320.html&#34;&gt;日本“失落的一代”究竟经历了什么&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人都在说现在的经济环境很像日本90年代的情况。粗略地看，确实很像。就业危机、研究生扩招、房价狂跌&amp;hellip;但是现在终究不同于当时，现在的科技其实是处于快速发展的，起码AI就是一个不确定因素。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;awap1&#34;&gt;AWAP#1&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A Week A Probelm，记录下我每周发现的一个问题，并进行深入的批判。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于未来怎么走。这其实是一个几乎困扰我整个大学的问题。这一周，这种焦虑的情绪紧紧围绕着我，效率特别低。按照马斯克的说法，一周解决一个问题。我的自我要求是，一周发现一个问题，然后再想办法解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这周的问题是，我越来越缺乏耐心。更具体而言，我很想快速赚到钱。表现在：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;寒假想实习但是为了赚一些钱&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;做自媒体想马上接到广告&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;想马上做一个数字产品然后出售&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;想马上创业成功实现财富自由&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;情不自禁被月入多少多少以及创业成功的视频或图文吸引&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;同时想进行多个方向的尝试并希望能快速赚到钱&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;等等&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么我会如此缺乏耐心呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;peer presure。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;一部分是网络上的人，一部分是身边的人。网络上很多同龄人甚至比我小很多的人已经取得了很好的结果，而我还在读书；身边很多人也过上了很让人羡慕的日子，很多小学同学已经在老家工作，收入也很高，甚至结婚安定下来了。堂弟也是这样，上的大专，但是在私立医院找到了工作，上三休三，月薪5k，叔叔还给他买了一辆车。这些是让我没有耐心的很大原因，我渴望马上出结果，这也许也是脱不下的长衫。想要证明自己并不比他们差，这几年读的书还是有用的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，学历一定是有用的吗？其实我们只是某种被洗脑的产物。同龄人的优秀让我变得很没有耐心。我感到一种割裂感，明明学历高但是却没有拥有最舒服的工作。这种落差，也许根本的原因是在于进入栓会之前与进入社会之后，评价体系发生了一些微妙的变化。进入社会之前，我们只有读书，那么学历高就是值得追捧的；进入社会之后，我们的大部分时间是被工作占据，那么一个事少钱多离家近的工作是受人追捧的，再加上消费主义等一切因素，评价的标准已经变成了钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我没有耐心的原因是同龄人已经开始赚钱了，在社会地位上已经高于我这种读书人。社会地位又是怎么产生的呢？其实可以用心理文化学来解释，我期望获得更高的社会地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;过高的自我期待&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实和上面是类似的理由，我觉得那些只上了大专的人根本比不过我们这些985的人，所以他们这些草台班子都能成功，那我也肯定可以很容易就成功。这里其实犯了一个致命的错误，把读书的逻辑代入到赚钱的逻辑。学历高只能说明做题水平高，其他什么都不能说明。我觉得我需要树立的一个基本认知是一个985不一定比得过一个大专。真正的决定因素从来不是学历，而是能力！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;家庭的羁束&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个原因我觉得是我急功近利最根本的原因，但是这其实也是一个自我的道德绑架。我的父母文化水平不高，工作也都是很辛苦的职业，纯粹的体力劳动者。爷爷这一支的小家族基本都是这样，做的基本都是体力活。到了我们这一代，情况好了一些。哥哥姐姐起码是坐在办公室里了，工作环境是好了一些，弟弟也是在医院里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;家庭的羁束，具体表现在我想让父母过上好日子，而他们年纪越来越大，所以我很急；其次是我们这一代只有我们家的我和妹妹没有工作，所以我想尽快赚到钱。、&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘴上说的不在意别人的看法，但其实我还是很在意别人的看法。解决这个问题的关键其实不是要用物质去满足父母，因为我现在不行。那么我应该尽量从精神去满足。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不管怎么样，赚钱一事急不来。多一点耐心，慢慢来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;本周做了什么&#34;&gt;本周做了什么&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;花费了最多精力的是准备法律职业伦理的展示，但是因为这个涉及道德的问题，没有什么确切的答案让我无从下手，并且感到十分痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个很明显的情绪就是焦虑。已经到了根本没有任何动力做事情的地步，只是躺在床上刷手机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个需要记录的事情是周六去考了六级，这是我第三次考六级。不是因为没有425分的线e而是一直没过学校550免水测的线，所以一直在考。发现即使完全没有学习过英语，但在日常生活中还是有接触英语，所以感觉英语水平总体是在进步的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外值得一说的事情是和妹妹有了一些交流，算是和家人有了一些联系。虽然我一直不知道怎么交流，但是家人无疑是巨大的精神支柱。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly#0: 人生是你亲自挑选的剧本</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/241202-241208/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:20:59 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/241202-241208/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;发刊词人生是你亲自挑选的剧本&#34;&gt;发刊词：人生是你亲自挑选的剧本&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本年度最喜欢的一句话是，“你所经历的人生是你亲自挑选的剧本，早在经历这场人生之前，你已经看过这一生会发生的故事，你被其中的某些故事吸引，你才选择了这个人生”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天做了一个决定，把之前的 「Wondrift周刊」 正式停更，重新开一个属于自己的、完全是为了自己而创作的一个周刊。当然，也非常欢迎某个人在某天偶然发现了我的网站然后发现了它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回忆了一下之前写周刊的契机也是因为看到别人写的很好，并且我觉得我也可以写，然后就开始写了。但是，我没有一个明确的定位，虽然说是为了记录，但是当我有了读者，有了订阅者，我已经不是为自己而写作了。当然，有了读者之后我会更加注重文章的质量，但是我想在拥有一份完美的为读者而写作的周刊之前，我想先拥有一个为自己而写作的周刊。在过去写的20期周刊里，也越来越有这样的倾向，我试图减少个人生活的写作以及无端的碎碎念，但这是背离我本心的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到上个周末看到了&lt;a href=&#34;https://skywt.cn/blog/archives/&#34;&gt;SkyWT写的周报&lt;/a&gt;，我才惊觉，那才是我想要的，我应该是像那样去记录。很感谢SkyWT的文字，让我重新找回了青春的感觉。大学期间也正是青春最后的时光，而我过早地失去了朝气与勇气，身上带着浓浓的尸体味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重新开始写一份属于自己的周刊，希望能够记录下那些让我选择这份人生的故事。也希望我能一直保持青春时的热血与无畏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;改用logseq更有动力写日记了&#34;&gt;改用Logseq，更有动力写日记了&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;12月4日的时候，决定把笔记软件换成Logseq，已经忘记具体的契机是什么了，明明只是五天前的事情。这也侧面凸显了记录的意义。用了5天下来，记录的动力还是很足的。也许是简洁的界面，也许是一打开就能看到昨天的日志，只有短短的几行就促使你今天多写一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当天另一件体现记录的意义的事情是，吃饭的时候看到意面里的洋葱，突然想起来一次在麦斯威食堂吃的椒盐排骨中的洋葱，因为煮的过头而发苦，忘了记录当时有没有后遗症（比如拉肚子）导致现在根本一点都不敢吃菜里的洋葱。很神奇的是，自那之后，每次看到菜里的洋葱我都能想起那个时候的场景，也许是一种PTSD。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;房树人心理测量&#34;&gt;房树人心理测量&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;test&#34; src=&#34;https://ad0e046.webp.li/house-tree-human.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在朋友的摸鱼建议下，做了一下房树人的心理测量。因为只花了两分钟左右，测量准确度几乎没有，但有两点还是挺准的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;无门(无窗)：与家庭成员无精神交流，情感冷漠。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;强调水平线：有情绪问题，潜在的同性恋倾向。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;无聊的时候可以花30分钟画一画，准确度不能保证，但是很解压是真的，虽然我只画了两分钟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;一个人每天的高效时段只能持续一会&#34;&gt;一个人每天的高效时段，只能持续一会&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;深有同感，具体表现在，我一天只能完成一件困难的事情；早上醒来之后的效率最高。原因可能是认知资源是有限的。方案是尽早完成大部分事情；累的时候好好休息一下（指的是睡觉而不是玩手机），以及不能再熬夜了，不能再一两点睡了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;有意思的文章&#34;&gt;有意思的文章&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://phys.org/news/2024-08-laws-written-incomprehensible-style.html&#34;&gt;为什么法律以难以理解的方式书写&lt;/a&gt;：法律文件经常使用大量“中心嵌入”的方式来写文章，MIT研究结果指向了一种假设“魔法咒语假设”，正如魔法咒语的书写风格与日常语言不同一样，法律语言的复杂风格似乎也象征着一种特殊的权威。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://catonmat.net/fibonacci-miles-kilometers&#34;&gt;斐波那契数列转换英里与公里&lt;/a&gt;：3英里约等于5公里，21英里约等于34公里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kottke.org//13/02/does-every-species-get-a-billion-heartbeats-per-lifetime&#34;&gt;十亿次心跳&lt;/a&gt;：动物一生的心跳大约是10亿次，人类大约是22.1亿次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;卷尾鱼&#34;&gt;🐟卷尾鱼&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;上周解决了一个问题，明年准备考研。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;下周见～&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>阅读#3：《鱼不存在》</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/the-fish-doesnt-exist/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 15:16:58 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/the-fish-doesnt-exist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这本书是以双线展开，一边是斯坦福建校校长大卫·斯塔尔·乔丹的一生，一边是作者露露·米勒的生命历程，指向同一个命题“人生的意义”，而答案在一开始作者就已经点明“&lt;strong&gt;由此观之，生命何等壮丽恢宏&lt;/strong&gt;”。有读友说作者的写作方式是模仿《叔本华的治疗》，但我还没有看过这本书，暂时不予评论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;01-混乱即一切&#34;&gt;01 混乱即一切&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在回答“人生的意义”之前，我们先来看看这个孕育我们生命的世界是什么样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;热力学第二定律告诉我们，孤立系统自发地朝着熵增的方向演化。量子不确定性与混沌现象告诉我们，世界的本质是随机性与不确定性。作者用非常浪漫形象的语言描述了这两种物理现象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;混乱会利用一根落下的树枝、一辆疾驰的汽车、一颗子弹，从外部敲打他们；又或许它会从内部瓦解他们，让他们体内的细胞叛变。混乱让你的植物腐烂，让你的狗死去，让你的自行车生锈。它腐蚀你最珍贵的回忆，掀翻你最喜欢的城市，摧毁你建造的所有避难所。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这样的世界面前，生命似乎没有意义，无所谓意义。作者的科学家父亲想让她明白的也是这个，“不管谁告诉你生命有意义，都不要相信。这不过是人们臆想出来的自我安慰之语，用以驱散那可怕的感觉：一切都无关紧要，你无关紧要。但事实就是如此，一切都无关紧要，你无关紧要”。“混乱是我们唯一的统治者。那是无言的力量形成的巨大漩涡，它在无意间早就了人类，也会随即将其摧毁。它的眼里根本没有我们，我们的梦想、目标和最高尚的行为都不值一提”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们向世界追问生命的意义的时候，世界回答我们说，我们的生命并不重要。作者不相信这样的答案，她在大卫的一生中寻求另一个答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大卫·斯塔尔·乔丹的对抗世界混乱本质的方式是——收藏。心理学家研究过这种现象，《收藏：难以控制的激情》一书中写道，在一个人经历某种分离、失去或伤痛后，其收藏欲通常会变得格外狂热，收藏者就陷入一种”无所不能“的幻觉之中。生命毫无意义，这样的伤痛，值得用一生的收藏去治愈，大卫也是这么做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，混乱一次又一次打乱大卫的努力，风暴、失去至爱、地震&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就好像小时候的你在搭积木或者在沙滩上堆城堡，在你就快完成的时候，一个不知趣的大人跑过来把它们全部推倒，一次又一次。也许一般人在面对这样一次又一次的“苦难”，几次甚至一次之后就会放弃并且就接受生命的无常，但大卫不是，他说，“我已经习惯于坚持不懈地朝着心中的目标努力，并且平静地接受最终结果。此外，厄运只要过去，我便从不为其担忧”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大卫以他自己对抗虚无的方式度过了他的一生，少年困顿，青年得志，中年糊涂。他的一生充满着高光，但也不可否认他对其他人带来的终身的痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;02-一切即混乱&#34;&gt;02 一切即混乱&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者探寻到此并不认为大卫的答案是她想要的，她继续探寻。直到最后，她发现大卫穷极一生渴望以此揭示自然秩序的鱼类，其实并不存在。作者突然意识到，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个冷酷而混乱的世界里，终究存在着某种宏大的公平。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;至此，生命的意义已经昭然若揭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个世界向我承诺，我的生命中有美好的事物。不是因为我值得，不是因为我为之努力，而是因为它们和破坏与失去一样，是混乱的一部分。生是死的另一面，正如生长和腐烂互相依存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“从星辰、永恒或者优生学视角下的完美状态来看，一个人的生命似乎无关紧要，我们不过是一颗微粒上的一颗微粒上的一颗微粒，转瞬即逝。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是的，对于我来说，你无关紧要；对于你来说，我也无关紧要；对于这个世界来说，你我都无关紧要。我们都是混乱的一部分，这是世界对我们的公平；不同于人为定义的公平。在这里，你和我和草和树和风一样，都只是生命的一种存在形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“由此观之，生命何等壮丽恢宏！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，这究竟是在告诉我们什么？为什么我们总是为日常各种事情烦恼痛苦？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很喜欢一位读友的文字，他说“或许我们可以不把自己定义为一个人，就单纯地把我们当作一个生命。人可要比生命的范围小太多了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许我们不应该过分地追求那些生而为人就被赋予的期待，我们只是自然演进过程的一种生命形式，痛苦是我们强加到自己身上的，问题从来不是问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写到这，我又想到一个问题：如此超脱，但那你又怎么解决柴米油盐，明天还不是要照常起来上班？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是这样没错，但明天出门的时候，面对领导的时候，我更能不卑不亢，因为我知道，你和我一样，都不是人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;读完这本书，甚至写完这篇文章。那个关于生命意义的答案，对于我来说好像还是可触摸而又不可触摸的一阵风。也许，人不应该过于执着“意义”这样过于功利的词汇，好好享受当下的生活就好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们不必将自己局限于人类社会的期待和框架之中。相反，我们应该拥抱自己作为生命本身的存在，感受与自然界万物的连接。正是这种连接让我们意识到，尽管我们可能在宏观的宇宙尺度上显得微不足道，但在我们自己的生命旅程中，每一个选择、每一个行动都充满了意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们不必过于执着于寻找一个明确的生命意义，而是学会欣赏生活中的每一份美好，每一次挑战，每一次成长。愿我们都能在这个混乱的世界中找到自己的秩序，拥抱生命的壮丽恢宏，并在每一天的生活中发现属于自己的意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时此地的这一天，天那么蓝，草那么绿，阳光如此耀眼，树荫如此怡人，无处能及。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在书的最后，作者提供了几个通往超越类别的世界的藏宝图：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;步行穿过一片森林或一座公园，试着在周围发现每一种彩虹上的颜色，并摘下或拍下每种颜色的事物。最后，把你搜集来的物品根据颜色排成一道彩虹。准备好为之惊叹吧，即便是看似最乏味的世界，也有无尽趣味在其中。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;花几分钟给这朵蒲公英上色。一边上色，一边想想你看不起的人或事物的价值。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;想想自然界那些还没有名字的事物，比如吹过沙丘青草的风，或者某种山上野花的味道。花几分钟以这些事物为主题自由写作，尽量生动地描述它看上去、听上去、闻上去如何，它如何同周围的世界互动……任由脑中的画面和关联快速涌现，写作时，列表或文字形式均可，随你选用。最后，回头看看自己写的内容，给它起个名字。一旦给它命名，你和这份文稿的关系是不是就改变了？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;写下人们对你的各种负面评价，你怀疑人们对你抱有的负面评价，或者你对自己的负面评价。想想你（或者其他人）认为你拥有的缺点。比方说，你太害羞，没法做自己想做的事情，你太无聊，太情绪化，没有魅力，不够机智，缺乏好奇心，不够敏锐，不够强壮……把这些评价事无巨细地写下来。又比方说，你不善于做磅蛋糕，你平衡感不够没法冲浪，你不招人喜欢所以从未真正被爱过……就这样，把这些评价写在这里，写在这段话下面。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;把这一页撕下来，烧掉。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读愉快，祝你开心！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>量子不确定性：世界的本质是随机性</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/quantum-uncertainty/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 11:42:11 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/quantum-uncertainty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是我秋学期《力学导论》的结课作业，写完之后，觉得很有意思，所以分享一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量子不确定性和混沌背后是否有更深刻的原理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;量子不确定性和混沌是对经典物理中的确定性和决定论的挑战，两者揭示了宏观和微观层面上都充满了随机性和不确定性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;量子不确定性最典型的理论是海森堡不确定性关系，该原理指出，不能同时精确测量粒子的位置和动量。在薛定谔方程中，粒子的状态由波函数描述，波函数可以处于多个可能状态的叠加中，在没有进行测量前，粒子处于叠加态，表现出概率性质。在进行测量时，波函数会坍塌到一个特定状态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;混沌的现代内涵涉及广阔，一般用于指代某种“表现为随机”的时间相关过程。其典型理论是“蝴蝶效应”，初始条件的微小变化可以导致截然不同的结果。混沌出现在非线性系统中，这些系统的行为无法通过简单的线性方程来预测，比如现在还不能完美地预测天气。尽管混沌系统在短期内表现出不确定性，但从长期来看，它仍然遵循统计规律，可以通过概率分布来描述其行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;量子不确定性和混沌在不确定性和统计性质上表现出的相似性，也许表明两者背后存在着更深刻的原理，比如平行宇宙。每个平行宇宙中的事件都是独立，分别对应着不同的观测结果，在我们所处的宇宙里进行观测，结果就是唯一确定的，波函数的坍塌也就不存在。混沌也可以用平行宇宙进行解释，在不同的初始条件下，系统演化出不同的结果，存在于不同宇宙里；而我们所处的宇宙里只会存在唯一确定的一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或许更准确的是用弦理论来解释量子不确定性和混沌。在弦理论中，基本粒子并不是零维点，而是一维的弦，这些弦在不同的振动模式下表现为不同的粒子。时空是由弦的振动构成，粒子的状态和位置受到时空结构的影响，测量与时空的结构变化有关，从而影响了粒子的状态，这就解释了量子不确定性。在弦理论中，粒子之间的相互作用可能表现出非线性特征，这为理解量子级别的混沌提供了基础。比如，弦的振动模式可能导致复杂的相互作用，从而产生混沌行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外，从信息论角度来看，量子不确定性和混沌都反映出信息缺失，也就是熵增。这表明世界的本质也许就是向着无序化进行。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年10月：生活是晴空万里与风雨大作</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/202410/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 12:47:40 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/202410/</guid>
      <description>&lt;p&gt;现在是11月1日早上八点十二。我坐在曾楼203，窗外风雨大作。昨天心情很差，不仅仅是因为台风、因为秋天，那种无能为力、不甘深深萦绕着我，我想去改变但又害怕不被任何一个人理解。这样的情绪在这个月断断续续地一直包围着我，像潮水一样。也许每个人到了一定阶段，心情都是起起落落的吧，这种感觉像是回到了高三，我无法掌握自己情绪，也无法掌控自己的行为。情绪总是被外界牵动，行为总是被情绪牵动。如果去做检查，我肯定会被确诊双相。11月的课题是和自己的情绪和解，找到适合的路径。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在是11月2日13:14，我坐在寝室里，窗外是晴空万里，阳光溜进房间里，温暖了我冷了两天的心。如果我死在了两天前的台风天里，那我就看不见今天的太阳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生活是风雨大作和晴空万里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;-生产&#34;&gt;&amp;gt; 生产&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;小红书：2&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;公众号：3&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;周刊：4&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;博客：8&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;在小红书做博主，分享欲是很重要的，这个月几乎没有什么分享欲。还有一个比较重要的原因是，没有什么正反馈，以及我没有想好这个号到底要用来做什么，就暂且先缓慢更新着吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公众号更新了三篇，两篇文章读后感，一篇是关于心理学概念的解释，心理学那篇数据比较好，人际交往一直是一个难解的课题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周刊更新了4篇，放弃的念头也偶有冒出，但还是秉持着「完成先于完美」的精神，先完成每周一更的动作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;博客是这个月折腾最多的，先后更换了三四个模板，最后还是现在这个比较好看。把公众号和周刊内容都移植到了博客上，还是之前那个问题，最近没有什么分享欲。但写作和分享欲是没有必然联系的，即使没有分享欲我也应该坚持写作。不可否认的是，写作让我快乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;订阅博客放弃了omnivore，听说它也快关闭了；我换成了yarr！，本地部署运营，很安全。follow也开始公测了，但公测用户只能订阅5个账号，不过对我影响不大，本来也就只是体验一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外一个感悟是，我的生产多是集中于写作方面，这是我的舒适区；但也应该多尝试其他方面的生产，比如编程、设计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十月份接了一个兼职，时薪150，很不错的时薪，但是时间只销售了一次，仍需要更多尝试其他方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;-生活&#34;&gt;&amp;gt; 生活&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;精神&#34;&gt;精神&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;微信读书阅读了29天，时长34小时，读过26本，读完4本（其实是3本）；同时30天挑战成功，成功的很大原因是听书功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;11月继续多读书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;体魄&#34;&gt;体魄&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;一周两三次的健身，主要是打羽毛球和爬坡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;睡眠还是不太规律，饮食也是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;关系&#34;&gt;关系&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个让我内耗的课题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和父母的关系越好，让我面临的压力越大；所以，每次都不是很想联系他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和朋友们，还挺好的，「朋友是自己为自己找的家人」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和爱人，暗恋是跌宕起伏而后有疾而终。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>阅读#2：《小王子的领悟》关于爱</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/the-little-prince-about-love/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:56:35 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/the-little-prince-about-love/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;卷首语&#34;&gt;卷首语&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《小王子的领悟》是一位政治哲学的学者在阅读数十遍《小王子》后，用了30年的人生历程花费半年写就的，可以看做是一篇读书笔记，而我这篇文章是对这篇读书笔记的读书笔记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者在这本书中的哲学关怀是“&lt;strong&gt;在我们的时代，人该怎样活，才能活好自己的人生？&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者说“要答好这个问题，我们需要对“人是什么”有所认识，对“什么是美好人生”有所了解，对人的有限和脆弱有所体会，也需要对时代的特色和困境有所洞察。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书讨论了很多哲学问题，​“驯服”​、​“爱”​、​“友谊”​、​“责任”​、​“关怀”​、​“幸福”​、​“选择”​、​“身份”​、​“商品化”​、​“疏离”​、​“占有”​、​“忠诚”​、​“死亡”等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有所感悟的是关于爱（爱情）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱是什么？为什么去爱？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我都没有答案，因为我还没有真正意义上爱上一个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《小王子》中，爱是驯服，爱是共同经历。在我这里，爱是接受另一个生命步入你的生活，爱是你决定把伤害自己的机会交给别人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从来没有把任何人纳入我的人生规划之中，我接受喜欢的人或者不喜欢的人步入我的生命，但我还没准备好将谁纳入我的未来。自己的未来本来就充满了不确定，再纳入一个人，不确定更大了。我虽然喜欢你，但我还不想把完全伤害我的权利让渡给你。所以，我不轻言爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道，在没有亲身经历之前，这一切都太过苍白，但这是我此刻所想。如果我爱你，那就代表着我愿意被你伤害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果遇到爱的人，该怎么去爱？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;你要用心，要愿意投入时间去关心和聆听对方，了解对方的需要；你要找到彼此相处最恰当的方式，同时也要承担起照顾对方的责任，以及愿意承受因爱而来的眼泪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样就够了吗？还不够。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你要明白，遇到彼此，是难得的缘分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;双重自主性，加上生命的偶然性，使得一个人和另一个人在时空的某一点能够恰好相遇然后彼此驯服的机率，变得极小。缘分之难，即在此处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在爱她之前，你要足够爱自己。爱上她之后，你要学会尊重。她和你一样都是独立自主的个体，你在选择她的同时，她也在选择你。爱不是你一个人的事，这是双向的结果，你要想尊重自己一样尊重她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;尊重你所爱的人的独立人格，尊重他或她的选择，在最深的意义上，内在于爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;得不到，也不要强求。缘分只能让你们相遇。剩下的，是双重自主选择的结果。你爱她，她不爱你，你不能强求；她爱你，你不爱她，她不能强求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;花了两个星期，我终于明白自己的痛苦在于何处。我希望她能像我喜欢她一样喜欢我。但这是不能强求的，你也不能强迫自己喜欢不喜欢的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果没有遇到爱的人，怎么办？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;没关系，即使如此，我还是能够每天好好欣赏落日，好好细味风吹麦田的声响，好好在春夏秋冬的季节变换里感受树叶的不同颜色，然后好好老去。在此意义上，我的生命，由我自己来驯服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;卷尾鱼&#34;&gt;卷尾鱼&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《小王子的领悟》这本书我是在即友的推荐下阅读的，他说阅读《小王子》最好搭配《小王子的领悟》。那天我很想读懂《小王子》，奈何文学素养与哲学素养都不太够。至于我为什么想读懂《小王子》呢？我想从中学会爱，当时的我处于一段非常难受的暗恋期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这样的解读，在小王子眼里或许过于“大人”；在普通人眼里或许过于做作。但正如作者所说，“所有对文本的解读，都是一场艰难的冒险，都有误读错解的可能。我们只有努力尝试，然后交由读者判断，并在持续的对话中寻求更好的理解。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在写这一篇读书笔记或者说读后感之前，我特意搜过「如何写好读书笔记」。在此之前，我也给自己提了一个问题「读书笔记的意义是什么？」。我觉得要想写好读书笔记首先要问自己一个问题，你为什么要写这篇文章，（别人来写不行吗）。我在想清楚这个问题之后，就不着急想着如何写好读书笔记了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我为什么要写这篇文章？因为这是我当下对爱的理解。我想用文字去记录、去反思、去怀念，甚至去触达同样看到文字的你。&lt;strong&gt;希望你也被一个人用心爱着&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>独立博客自省问卷15题</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/q-a/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:30:48 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/q-a/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>阅读#1：《我看见的世界》</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/the-word-i-see/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 23:04:46 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/the-word-i-see/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年09月：焦虑解决不了问题</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/202409/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 16:19:44 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/202409/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年08月：不断折腾说明生命还鲜活</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/202408/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 14:43:23 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/202408/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>关于搭博客这件事</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aboutblog/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:18:46 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aboutblog/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年07月：秩序感是过出来的</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/202407/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 14:40:09 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/202407/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
